%No me odies, pero no está el comando jajajajaj
\newcommand{\Not}[1]{\textbf{!}#1}
\newcommand{\And}{\textbf{and}\,\,}
\newcommand{\Or}{\textbf{or}\,\,}

Se propone una variante del algoritmo de Gale-Shapley, cuya versión simplificada permite obtener un \textit{matching} estable entre individuos de dos categorías, donde la cardinalidad de ambas categorías coinciden y las relaciones entre individuos son 1 a 1. La variante propuesta busca flexibilizar estas condiciones a los casos en que las cardinalidades de las categorías difieren y las relaciones ya no son 1 a 1 si no muchos a muchos, o \textit{many-to-many}, como se lo menciona en varios papers que analizan este tipo de algoritmos.

La solución propuesta consiste en respetar el invariante propuesto por Gale y Shapley en las condiciones particulares del problema en cuestión. En es caso se tienen N conciertos y M bandas. Como los conciertos son quienes se ofrecen a las bandas, se busca respetar la condición de que, comenzando cada uno en su mejor situación posible, la misma vaya emperando a medida que el algoritmo avanza. A su vez, las bandas comienzan en su peor situación posible y la misma solo puede mejorar.

Esto se logra de la siguiente manera: cada concierto cuya nómina no esta completa y que todavía no se ha ofrecido a todas las bandas debe ofrecerse a la siguiente banda en su lista de prioridad. Si la banda tiene al menos un lugar disponible, acepta el concierto, si la banda ya tuviera sus cupos completos debe comparar a ese concierto con el que tenga agendado con mínima prioridad. Si el nuevo concierto esta más arriba en su lista de prioridad, acepta al nuevo concierto y el otro pasa a tener un cupo disponible más. Si no, el nuevo concierto seguirá ofreciendose a las demás bandas. 

A continuación un pseudocódigo mostrando de forma un poco más precisa lo expuesto anteriormente:

\begin{algorithm}[H]
\caption{Gale Shapley para matching múltiples}
\label{code:algoritmo}
\begin{algorithmic}[1]
\Require $M > 0$ \Comment{Número de bandas}
\Require $N > 0$ \Comment{Número de conciertos}
\Require $X > 0$ \Comment{Plazas disponibles en el concierto}
\Require $Y > 0$ \Comment{Cantidad de conciertos que puede dar una banda}
\State
\State conciertos\_libres := [$0$,$1$, ... , $N - 1$]
\State cant\_plazas\_libres := [$X$, $X$, ... , $X$] \Comment{N items}
\State sig\_banda := [$0$, $0$, ... , $0$] \Comment{N items}
\State finalizados := 0 \Comment{Conciertos que agotaron su lista o sin plazas}
\State
\State MBandas := [[$p_{11}$, ... , $p_{1N}$], ... , [$p_{M1}$, ... , $p_{MN}$]
\State MConcierto := [[$b_{11}$, ... , $b_{1M}$], ... , [$b_{N1}$, ... , $b_{NM}$]
\State conciertos\_de\_banda := [$\circ$, ... , $\circ$] \Comment{Arreglo de M arboles}
\State
\While{finalizados $< N$}
\State $c$ := conciertos\_libres.pop() \Comment{Concierto actual}
\State $b$ := 	MConcierto[$c$][sig\_banda[$c$]] \Comment{Banda actual}
\State $pa$ := MBandas[b][c]  \Comment{Prioridad de la banda para el concierto c}
\State $lista$ := conciertos\_de\_banda[$b$]
\If{$lista$.size() $< Y$}
\State $lista$.set(c,pa)
\State cant\_plazas\_libres[c]\texttt{--}
\State sig\_banda[c]++
\If{cant\_plazas\_libres[c] $ > 0$}
\If{sig\_banda[b] $ >= M$}
\State finalizados++
\Else
\State conciertos\_libres.push(c)
\EndIf
\Else
\State finalizados++
\EndIf
\Else
\algstore{bkbreak}
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\algrestore{bkbreak}
\State menor\_prioridad := $lista$.getMinKey()
\If{menor\_prioridad $> pa$}
\State anterior\_c := $lista$.remove(menor\_prioridad)
\State $lista$.set(c,pa)
\State cant\_plazas\_libres[c]--
\State cant\_plazas\_libres[anterior\_c]++
\State sig\_banda[c]++
% ESTO NO ME GUSTA REVISAR
\If{sig\_banda[anterior\_c] $ > M$}
\If{cant\_plazas\_libres[anterior\_c] $== 1$}
\State conciertos\_libres.push(anterior\_c)
\State finalizados \texttt{--}
\EndIf
\EndIf


\If{cant\_plazas\_libres[c] $ > 0$}
\If{sig\_banda[c] $ >= M$}
\State finalizados++
\Else
\State conciertos\_libres.push(c)
\EndIf
\Else
\State finalizados++
\EndIf
\Else 
\State sig\_banda[c]++

\If{sig\_banda[c] $== M$}
\State finalizados++
\EndIf
%falta agregar el siguiente bloque
%else{
%	next_band[c]++;
%	if(next_band[c] == M) {
%		closed_concerts++;
%	} else {
%		available_concerts.push(c);
%	}
\EndIf
\EndIf
\EndWhile
\end{algorithmic}
\end{algorithm}